暫停不合作運動係有意義的 但暫停後絕不能休息

首先 如果你覺得暫停=休息撚
又或者覺得我係吹風撚
你可以返出去先

無錯 果位巴打其實有啲論點係參得分析同反思

今個星期嚴格黎講
係一場「變相三罷」

主要幹道堵塞 學校停課 商鋪停業
甚至部份人自發罷工
都係三罷嘅目的黎

但目的還目的 手段還手段
兩者其實係可以差好遠

簡單啲講 因為堵路引致嘅
「延遲返工/ 不能返工」=/= 自發罷工

雖然兩者都係停擺
但明顯前者對社會影響極至大
大到我地未必能夠可以
響呢段時間負荷到

我自己塞咗三日鐵
除左前日係成功
大前日同今日都係成效一般

原因可能同中大事件有關
但三日都有一個共通點
就係有啲地區站手足數量小得好勁

簡單啲講 未必每日都夠人塞
長遠黎睇 好快就會唔夠人去做朝早開花

第二 都有講到藍絲開始會越黎越癲
我地未必每次都有相等嘅武力應對
除非每人出街帶定一粒魔法
先至叫做安全
但呢個做法唔現實

我地有必現去諗定策略應對
否則上水事件會越黎越多

至於位巴打講得有道理嘅一點係
組織工會成立三罷

中環每日快閃證明
好多潛在嘅罷工仔係存在

暫停不等於休息 而係轉策略

我地唔應該將所有責任推去學生/抗爭者身上
和理非絕對需要負擔一定責任
令到政權失去針對性

所以
1. 文宣要做足 講起個星期嘅事
2. 組織工會 搞三罷
3. 買定水泥 隨時再封路封鐵
4. 唔好當唔做不合作=休息 我真係休你老母

自推